---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Thức ăn Halal là gì?
date: 2024-08-09
description: Thức ăn Halal là những thức ăn được Thượng đế cho phép người Hồi giáo
  tiêu thụ, với những ngoại lệ chính là lợn và rượu.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Thức ăn Halal hay hợp pháp là những thức ăn được Thượng đế cho phép người Hồi giáo sử dụng. Nói chung, hầu hết các loại thức ăn và đồ uống đều được coi là Halal, ngoại trừ lợn và rượu. Các loại thịt và gia cầm phải được giết mổ một cách nhân đạo và đúng cách, bao gồm việc niệm tên Thượng đế trước khi giết mổ và giảm thiểu sự đau khổ của động vật.
